---
title: "Helm 部署 GKE CronJob"
description: Helm 部署 GKE CronJob 教學.
image: "../../public/blogs/k8s-&-helm.png"
publishedAt: "2024-04-22"
updatedAt: "2023-04-22"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - Helm Charts
---

> ## 程式範例: [GKE-CronJob](https://gitlab.com/devops821128/gke-cronjob)

### 初始化指令:

```bash
helm create helm-cronjob
```

### templates/cronjob.yaml 結構

```yaml
apiVersion: batch/v1
kind: CronJob
metadata:
  {{- if .Values.labels }}
  labels:
    {{- include "labels" . | indent 4 }}
  {{- end }}
  # Cronjob name
  name: {{ .Values.job.name }}
  # namespace
  namespace: {{ .Values.job.namespace | default "default" }}
spec:
  schedule: {{ .Values.job.schedule | toYaml | default "* * * * *" }}
  concurrencyPolicy: Allow
  suspend: false
  failedJobsHistoryLimit: {{ .Values.job.failedJobsHistoryLimit | default 10 }}
  successfulJobsHistoryLimit: {{ .Values.job.successfulJobsHistoryLimit | default 10 }}
  jobTemplate:
    spec:
      template:
        metadata:
          {{- if .Values.labels }}
          labels:
            {{- include "labels" . | indent 12 }}
          {{- end }}
        spec:
          containers:
          - name: {{ .Values.job.name }}
            image: {{ .Values.job.image.repository | default "nginx:latest" }}
            imagePullPolicy: {{ .Values.job.image.imagePullPolicy | default "Always" }}
          restartPolicy: OnFailure
```

### templates/\_helpers.tpl 結構

```yaml
{{/*----- labels 模板，通用給 deployment service 確保一致性 -----*/}}
{{- define "labels" }}
{{- with .Values.labels }}
env: {{ .env }}
type: {{ .type }}
dept: {{ .dept }}
product: {{ .product }}
repo: {{ .repo }}
{{- if .tag }}
tag: {{ .tag }}
{{- end }}
{{- end }}
{{- end }}
```

### values.yaml 結構

```yaml
# env => 部屬的環境(必填)，可填值 dev test staging prod
# type => 部屬的類型(必填)，可填值 api job frontend
# dept => 部門的單位(必填)，可填值 platform outside interface gt1
# product => 服務名稱(必填)，例如: bbchat schedule
# repo => 部屬服務的 repo 名稱(必填)，例如: imctl_api, imctl_web
labels:
  env: dev
  type: cronjob
  dept: rpa
  product: schedule
  repo: cronjob-test

# This is a YAML-formatted file.
# Declare variables to be passed into your templates.
job:
  # first cron
  name: "hello-world"
  image:
    repository: eugeneyiew128/gke-practice:dev_2024031912
    imagePullPolicy: Always
  namespace: gke-test-f2e
  schedule: "* * * * *"
  failedJobsHistoryLimit: 1
  successfulJobsHistoryLimit: 3
  concurrencyPolicy: Allow
  restartPolicy: OnFailure
```

### helm lint 檢查

```bash
helm lint app-helm/
```

### helm 起服務

```bash
helm install <服務名稱> app-helm
```

### 更新 Pod image 和 tag

```bash
helm upgrade --reuse-values --set image.repository=<image url> --set image.tag=<image tag> <deployment name> <helm folder>

ex: helm upgrade --reuse-values --set job.image.repository=eugeneyiew128/gke-practice:cronjob4ede4a87 <服務名稱> app-helm
```

### 列出 helm 在線上的服務

```bash
helm ls
```

### 刪除 helm list 中的內容

```bash
helm delete gke-test-f2e
or
helm uninstall test-cron-job
```

#### 相關資源
  * [結構參考](https://github.com/bambash/helm-cronjobs)
  * [Helm chart for Kubernetes Cronjob](https://nikhil-surendran.medium.com/helm-chart-for-kubernetes-cronjob-a694b47479a)
  * [Crontab 的語法解釋工具](https://crontab.guru/)
  * [Crontab 解釋](https://stackoverflow.com/questions/8181949/how-do-set-cron-to-run-my-script-every-40mins-25mins)
  * [CronJob Concurrency Policy](https://cloud.google.com/kubernetes-engine/docs/how-to/cronjobs?hl=zh-cn#concurrencypolicy)
  